\documentclass[../../main.tex]{subfiles}
\graphicspath{{\subfix{../../images/}}}
\begin{document}






\section{Implementace}

Náš ALE kód jsem následně implementoval v programovacím jazyce Python 3.

Python je open source vysokoúrovňový multiparadigmatický programovací jazyk. Jeho první verze byla vydána v roce 1991.
První verze Pythonu 3 byla vydána v roce 2008, ale jazyk je stále dále vyvíjen, poslední verze vydána v době psaní je Python 3.11.  
Python je dynamicky typovaný a garbage collected jazyk. Existuje mnoho implementacích tohoto jazyka, my jsme zvolili tu nejpoužívanější, CPython, 
což je interpreter psaný v jazyce C. 


Tento jazyk jsme zvolili z následující důvodů. Hlavním důvodem bylo to, že s Pythonem jsme měli na 
začátku bakalářské práce nejvíce zkušeností. Dále Python, protože jeho hlavní implementace je interpretovaná,
obsahuje velmi dobrý debugger. Jako poslední důvod uveďme to, že k Pythonu je dostupné velké množství balíků (knihoven) pro vědecké počítání.

Kód samotný jsme psali v objektově orientovaném stylu. Tento styl jsme zvolili, protože jsme chtěli využívat zapouzdřování a abstrakce, 
kterou tento styl přináší.



\subsection{Použité knihovny}
Pro výpočet integrálů je možné použít analytické metody, my ale integrujeme nu\-me\-ric\-ky. 
Pro numerickou integraci jsme použili funkci quad z balíku \\ scipy.integrate. Tato funkce 
funguje jako wrapper pro funkci QAGS z knihovny QUADPACK pro jazyk FORTRAN 77. 
Celkově je tato metoda postavena na adaptivní Gaussových kvadraturách \cite{piessens_quadpack:_1983} , tedy pro naše 
polynomiální rekonstrukce je přesná. 


Pro výpočet koeficientů $S_i$ pro polynomiální rekonstrukci využíváme funkci pro výpočet pseudoinverzní matice
pinv z balíku scipy.linalg. Tato metoda je wrapper pro funkci DGELSS z knihovny LAPACK. Tato metoda vyřeší
úlohu nejmenších čtverců za pomoci singulárního rozkladu (SVD). 


Pro kreslení obrázků jsme využili balíku matplotlib. 

% Protože jsme používali interpretovanou verzi jazyka (CPython) kód nebyl nejvýkonější. 
% Ale, protože jsme se zabývali pouze případem v 1D, toto nám nevadilo.






% \subsection{Možnosti optimalizace}



\end{document}